# Referenzen zwischen Objekten

last modified on Aug 19, 2015

Sie können Relationen oder Referenzen zwischen verschiedenen Arten von
Objekten auf zwei verschiedene Weisen erstellen.

1. Um eine Edition einem Werk zuzuweisen, verwenden Sie das
    Metadatenformular für das "Edition"-Objekt. Um die Eingabemaske für
    die Metadaten zu öffnen, rechtsklicken Sie eine Edition im
    [Navigator](40220331.md) und wählen Sie "Metadaten öffnen". Der
    [Metadaten-Editor](Metadaten-Editor_40220458.md) öffnet sich.
    Scrollen Sie zum Feld "Edition von” und klicken Sie die Schaltfläche
    "Browsen ...". Die relevanten Objekte für diesen Vorgang werden
    angezeigt. Wenn Sie ein Werk auswählen, wird dessen TextGrid-URI im
    Eingabefeld angezeigt. Jetzt wird eine Relation zwischen Werk und
    Edition hergestellt.
2. Das Erstellen einer Referenz zwischen Elementen und Editionen oder Kollektionen ist nur mit dem    [Aggregationen-Editor](Aggregationen-Editor-verwenden_40220450.md) möglich. Rechtsklicken Sie eine Edition oder eine Kollektion im Navigator und wählen Sie "Bearbeiten". Sobald sich der Aggregationen-Editor öffnet, können ein oder mehrere Elemente aus dem Navigator gezogen und in der entsprechenden Edition oder Kollektion abgelegt werden. Sie können im Navigatorbaum oder im Feld “Teil der Edition(en)” der Metadaten-Sicht des Elements sehen, zu welcher Edition ein Element gehört. Öffnen Sie die Metadaten eines Elements auf die oben beschriebene Weise, um zu sehen, ob es zu einer Edition gehört.
